{"id":"2017_6","name":"罗马书 2017_6","memoryVerse":"“就是上帝的义，因信耶稣基督加给一切相信的人，并没有分别。因为世人都犯了罪，亏缺了上帝的 荣耀。”（罗马书3:22-23）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文","questions":[{"id":"2017_6_1","questionText":"1. 讲课中的哪些内容对你特别有意义？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_2","questionText":"2. 经文释义对你有什么帮助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读罗马书3:27-28","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_3","questionText":"3. 今天人怎样夸耀自己的属灵状况或自己与上帝的关系？为什么要戒除所有夸口呢？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_4","questionText":"4. 为要在上帝面前称义，世人用了哪些不同方法？哪一种用来形容你的生活方式最为贴切？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_5","questionText":"5. 当人夸耀自己正直不阿时，他们的内心及人际关系出了什么问题？你可以怎样防范自以为义的心态呢？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：阅读罗马书3:27-28","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:27-28"}],"questions":[{"id":"2017_6_6","questionText":"6. 今天，人怎样理解和运用“信/信心”这个词？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_7a","questionText":"7. a. 阅读希伯来书第11章。请用自己的话，说说何谓使人得称为义或得救的“信”。（可引用任何参考经 文来支持你的答案。）这些信徒的“信”使他们去做怎样的事？试举数例说明。","answer":"","quotes":[{"book":"希伯来书","verse":"11:1-40"}]},{"id":"2017_6_7b","questionText":"7. b. 你的“信”最近促使你做了些什么事？请分享。","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读罗马书3:29-30","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:29-30"}],"questions":[{"id":"2017_6_8","questionText":"8. 谁是外邦人？为什么在保罗时代的犹太人看不起他们？（参阅罗马书2:17,23,25。若有需要可查字典。）","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"2:17"},{"book":"罗马书","verse":"2:23"},{"book":"罗马书","verse":"2:25"}]},{"id":"2017_6_9","questionText":"9. 请把“上帝只有一位”（见《新汉语译本》）和救恩只有一途的事实，与今日许多人的想法比较。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_6_10","questionText":"10. 有人认为所有宗教都真实可信，或相信诸天皆有神抵，或声称所有宗教皆殊途同归﹔你可以怎样亲和地用这段经文或前几课所教导的真理来回应他们呢？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：阅读罗马书3:31","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:31"}],"questions":[{"id":"2017_6_11","questionText":"11. “信”怎样坚固了律法？（参阅出埃及记20:1-17﹔罗马书8:3-4;13:8-10。）","answer":"","quotes":[{"book":"出埃及记","verse":"20:1-17"},{"book":"罗马书","verse":"8:3-4"},{"book":"罗马书","verse":"13:8-10"}]},{"id":"2017_6_12","questionText":"12. 当教会里的人相信他们不需要遵守上帝的命令（这思想称为“唯信仰论”)，同时又这样教导其他人时，就会出什么乱子？请举例说明。（参阅犹大书1:4节。）","answer":"","quotes":[{"book":"犹大书","verse":"1:4"}]},{"id":"2017_6_13","questionText":"13. 如果上帝已经因你的“信”称你为义，请举例说明他怎样激励你并给你能力去服从他。（参阅罗马书8:12-17,31-34﹔腓立比书2:12-13﹔约翰一书1:5-10。）","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"8:12-17"},{"book":"罗马书","verse":"8:31-34"},{"book":"腓立比书","verse":"2:12-13"},{"book":"约翰一书","verse":"1:5-10"}]}]},"six":{"title":"第六天：复习罗马书3 :27-31","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"3:27-31"}],"questions":[{"id":"2017_6_14","questionText":"14. 这个星期的研习，让你对上帝有了什么认识？你希望其他组员怎样为你祷告，好让你能活学活用这个真理？","answer":"","quotes":[]}]}}}